[2016]泛民：若楊岳橋守不住關鍵一席，議事規則將被修改！

建制派修改議事規則 民主派將「輸晒」

公民黨黨魁梁家傑表示，對旺角事件感到傷感，但梁振英藉機會挑起政治鬥爭，全國港澳研究會副會長劉兆佳昨日更稱應盡快就《基本法》23條立法，露出孤狸尾巴。

梁家傑續指，現時地區直選議席中，泛民與建制派各有17席，若建制派在是次補選多取一席，便可橫行霸道，修改《議事規則》。工黨立法會議員張超雄指，如果建制派成功修改《議事規則》，阻止民主派拉布，少眾將失去僅有的發聲機會，「支持民主派的人今次不投票，我哋可能會輸晒」。

前立法會議員吳靄儀表示，旺角事件發生正是源於政府有恃無恐，如果建制派在議會得勢，香港人更加絕望，難以估計未來會發生甚麼事。社民連立法會議員梁國雄亦呼籲「全投楊岳橋，激死梁振英！」

楊岳橋：2020，要取下36度過半數議席！

樓主小心畀狗咬

關鍵一席

有咩可能民主派會過半?

李怡都係啦...

民主派98年係風騷過，個陣四方西個樣好撚召積

每日150